Q: Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.  
A: AJAX - это технология для взаимодействия с сервером без полной перезагрузки страницы, упрощает многозадачность, за счет чего приложения становятся быстрее и отзывчивее.